---
title:  "Quarkus & GraalVM"
address: "INSA Lyon, Amphi Télécom, 6 Avenue des Arts, Villeurbanne"
address_link: "https://goo.gl/maps/jJfcfezozUTjGz3J6"
meetup_event_id: "264662110"
---

**19h00 à 19h15 : Accueil**

**19h15 à 22H30 : {{ page.title }}**

Quarkus, encore un nouveau framework dans l'immensité des nouveaux frameworks. 
Cloud native, orienté microservices, avec des temps de démarrage supersoniques ? 
Admettons. 
Mais comment en est-on arrivé là ? 
Quelles sont les raisons qui ont poussé Red Hat à initier ce nouveau framework et nous font penser qu'il n'est pas tout à fait comme les autres ?

Après une petite séance de live coding pour découvrir comment on développe avec Quarkus (et Hibernate Search + Elasticsearch !), 
venez découvrir l'envers du décor de Quarkus et comment son architecture technique permet d'en faire réellement un framework Java supersonique et un environnement de développement productif. 
L'occasion aussi de découvrir ce qu'apporte GraalVM et en quoi ce nouvel entrant bouleverse l'écosystème Java.

*Après 13 années en SSLL où il a eu l'occasion de contribuer à de nombreux logiciels libres, 
Guillaume SMET ( <i class="fab fa-twitter"></i><span class="d-sm-none"> Twitter</span> [@gsmet](http://twitter.com/gsmet_)) 
a rejoint l'équipe Hibernate de Red Hat il y a trois ans pour travailler principalement sur Hibernate Search et Hibernate Validator. 
Il est project lead d'Hibernate Validator et un des principaux contributeurs de Quarkus, sur lequel il passe le plus clair de son temps désormais.*